樹仁輔導心理學碩士讀唔讀好？Counselling Psychology

最近收到樹仁嘅coun psy master offer, 考慮緊接唔接。
想香港讀輔導心理學，而又註冊到香港心理學會輔導心理學組得佢一間。
本身都buy coun psy 嘅理念，但係咁諗緊大眾認受問題，同埋之後出路。因為都知coun psy係香港被人打壓，利益問題。
唔知有無人都收到offer諗緊？

之前有諗過報，都想知有無人知到行內消息

推

push

留名

lm

聽過行內人講
coun psy同社工太多重疊
唔建議讀

想讀就讀啦

識人讀完做小販管理隊😂

喊出嚟，唔L係掛

職能上有重疊？係咪會爭飯碗

有咩原因令你選擇coun psy master 而唔係純 coun master?

哇 留名得佢有牌真係無得唔讀

冇錯
職能上差唔多
因為coun psy包傾計包輔導但唔包醫病
要講嘅話其實係冇clin psy同psychi咁專
甚至社工仲多用途過佢地
包埋搵source搵資源
同埋香港冇好完善嘅referral system for coun psy
所以讀完得罪講句冇用

有錢有人脈可以考慮自己開centre

但有錢開嘅話應該要本身出面打工儲到客先？

或者由其他同行referral

好奇一問，樓主決定左接定唔接

Decline咗，同過做緊嘅人傾過，當中有啲困難/唔公平嘅位接受唔到。

巴打本身做緊同行？

前途茫茫

印象中要報讀呢科都好似要2個推薦信㗎啵，照計你當初都應該好有決心去讀㗎，估唔到會毅然decline offer

可唔可以講多啲